{"id":"2017_9","name":"罗马书2017_9","memoryVerse":"“我们既因信称义，就借着我们的主耶穌基督得与上帝相和。”（罗马书5:1）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文 ","questions":[{"id":"2017_9_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书5:12-14 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_9_3","questionText":"3. 阅读创世记2:15 - 3:24 ;罗马书5:12所说的“一人”指谁？上帝给了他什么警告？他的罪造成了什么恶果？（参阅罗马书3:9-11,23 ; 8:20-21 ；哥林多前书15:22 ;以弗所书2:1-3。）","answer":"","quotes":[{"book":"创世记","verse":"2:15-3:24"},{"book":"罗马书","verse":"5:12"},{"book":"罗马书","verse":"3:9-11"},{"book":"罗马书","verse":"3:23"},{"book":"罗马书","verse":"8:20-21"},{"book":"哥林多前书","verse":"15:22"},{"book":"以弗所书","verse":"2:1-3"}]},{"id":"2017_9_4","questionText":"4. 你认识的人大多数认为人性是怎样的？人性本善？人性本无善恶之分？人性本恶？你认为呢？为什么？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书5:14-19 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:14-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_5","questionText":"5. 列出亚当（“预像”）和耶稣基督（“那以后要来之人”）之间的异同。耶稣带来的好处远比亚当造成的所有 破环多，何以见得？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_6","questionText":"6. 那“恩赐”是什么？为什么第15至第17节多次提及它？你对那“恩赐”有什么回应？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_7","questionText":"7. 什么使世人跟亚当联合？又是什么使世人跟基督联合？你跟谁联合呢？如何得知？（参阅约翰福音3:7-21 ;罗马书10:9-13或其他经文。）","answer":"","quotes":[{"book":"约翰福音","verse":"3:7-21"},{"book":"罗马书","verse":"10:9-13"}]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书5:18-19 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:18-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_8","questionText":"8. 被定罪有哪些后果？ 5:18-19对你有什么影响？（参阅马太福音13:47-50 ;罗马书2:8-9 ;腓立比书3:18-19 ;帖撒罗尼迦后书1:8-9 ;启示录20:14-15。）","answer":"","quotes":[{"book":"马太福音","verse":"13:47-50"},{"book":"罗马书","verse":"2:8-9"},{"book":"腓立比书","verse":"3:18-19"},{"book":"帖撒罗尼迦后书","verse":"1:8-9"},{"book":"启示录","verse":"20:14-15"}]},{"id":"2017_9_9a","questionText":"9. a. 经文说“一次的义行”使人得以称义，并且得到生命。“一次的义行”指的是什么呢？（可引用其他 经文作答。） ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_9b","questionText":"9. b. 在基督里的生命有哪些结果？这些如何在你的生命中显明出来？（参阅约翰福音10:28 ;加拉太书 2:20 ；以弗所书3:12 ;腓立比书3:20-21 ;希伯来书13:20-21。） ","answer":"","quotes":[{"book":"约翰福音","verse":"10:28"},{"book":"加拉太书","verse":"2:20"},{"book":"以弗所书","verse":"3:12"},{"book":"腓立比书","verse":"3:20-21"},{"book":"希伯来书","verse":"13:20-21"}]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书5:20-21 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:20-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_10a","questionText":"10. a. 为什么律法使过犯（罪）增多（《新汉语译本》）？（参阅罗马书7:7-12 ;加拉太书3:24。） ","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"7:7-12"},{"book":"加拉太书","verse":"3:24"}]},{"id":"2017_9_10b","questionText":"10. b. 在你个人、家庭、社群或国家里，你看见这规律在运作吗？请举例子。 ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_11","questionText":"11. 上帝的恩典如何胜过你犯罪带来的后果？请就此简略分享一次近期的经历。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_12","questionText":"12. 第21节两次提到的“作王”指哪两个国度？属这两个国度的人会分别面临什么遭遇？（参阅歌罗西书1:13-14。）","answer":"","quotes":[{"book":"歌罗西书","verse":"1:13-14"}]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书5:12-21 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:12-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_13","questionText":"13. 这个星期的研习，让你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这个真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_14","questionText":"14. 组长及班务同工的讲道培训：罗马书5:12-21的经文分析练习。","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"5:12-21"}]}]}}}